\begin{task}{5.46}
  Дополнить произведение элементов $a_{1,3} a_{2,5} a_{3,4} a_{4,7} a_{5,6}$ \\
  определителя 7-го порядка так, чтобы получить член этого определителя, входящий в него: а) со знаком плюс; б) со знаком минус.
\end{task}

\begin{solution}
  Выпишем искомое произведение:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      a_{1,3} a_{2,5} a_{3,4} a_{4,7} a_{5,6} a_{6,i} a_{7,j}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $i=1$, $j=2$, тогда $\delta(3,5,4,7,6,1,2)=2+3+2+3+2+0+0=12$. Число беспорядков чётно $\implies$ при данных $i$ и
  $j$ член определителя входит в него со знаком плюс. Если же $i=2$, $j=1$ --- то со знаком минус.
\end{solution}
